# translation of firewall.po to
# Chinese message file for YaST2 (@memory@). -*- coding: utf-8 -*-
# Copyright (C) 2002 SuSE Linux AG.
# Copyright (C) 2001 SuSE GmbH.
#
# swyear <swyear@gmail.com>, 2008.
# Ray Chen <swyear@opensuse.org>, 2009, 2011, 2012.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: firewall\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2018-02-09 02:28+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2018-02-13 06:27+0000\n"
"Last-Translator: Emily Dong <Emily.Dong@excel-gits.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Taiwan) <https://l10n.opensuse.org/projects/yast-"
"firewall/master/zh_TW/>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 2.18\n"

#. TRANSLATORS: Popup headline
#: src/include/firewall/complex.rb:66
msgid "Another Firewall Active"
msgstr "其他防火牆使用中"

#. TRANSLATORS: Popup text
#: src/include/firewall/complex.rb:68
msgid ""
"Another kind of firewall is active in your system.\n"
"If you continue, SuSEfirewall2 may produce undefined errors.\n"
"It would be better to remove the other firewall before\n"
"configuring SuSEfirewall2.\n"
"Continue with configuration?\n"
msgstr ""
"在系統中已啟動另一類型的防火牆。\n"
"如果繼續，SuSEfirewall2 可能會發生未定義的錯誤。\n"
"在設定 SuSEfirewall2 之前，最好先移除\n"
"其他的防火牆。\n"
"要繼續設定？\n"

#. TRANSLATORS: popup headline
#: src/include/firewall/complex.rb:108
msgid "Aborting Firewall Configuration"
msgstr "中止防火牆組態"

#. TRANSLATORS: popup message
#: src/include/firewall/complex.rb:110
msgid ""
"All changes would be lost.\n"
"Really abort configuration?\n"
msgstr ""
"將遺失所有變更。\n"
"真的要中止組態？\n"

#. TRANSLATORS: Radio selection, See #h1
#: src/include/firewall/dialogs.rb:65
msgid "&Enable Firewall Automatic Starting"
msgstr "啟用防火牆自動啟動(&E)"

#. TRANSLATORS: Radio selection, See #h2
#: src/include/firewall/dialogs.rb:69
msgid "&Disable Firewall Automatic Starting"
msgstr "停用防火牆自動啟動(&D)"

#. TRANSLATORS: part of help text describind #h1, Do not use any shortcut
#: src/include/firewall/dialogs.rb:75
msgid "Enable Firewall Automatic Starting"
msgstr "啟用防火牆自動啟動"

#. TRANSLATORS: part of help text describing #h2, Do not use any shortcut
#: src/include/firewall/dialogs.rb:77
msgid "Disable Firewall Automatic Starting"
msgstr "停用防火牆自動啟動"

#. TRANSLATORS: status information
#: src/include/firewall/dialogs.rb:85
msgid "Firewall is running"
msgstr "防火牆正在執行中"

#. TRANSLATORS: status information
#: src/include/firewall/dialogs.rb:89
msgid "Firewall is not running"
msgstr "防火牆尚未執行"

#. TRANSLATORS: Push button
#: src/include/firewall/dialogs.rb:93
msgid "&Start Firewall Now"
msgstr "立即啟動防火牆(&S)"

#. TRANSLATORS: Push button
#: src/include/firewall/dialogs.rb:97
msgid "S&top Firewall Now"
msgstr "立即停止防火牆(&T)"

#. TRANSLATORS: Push button
#: src/include/firewall/dialogs.rb:105
msgid "Sa&ve Settings and Restart Firewall Now"
msgstr "儲存設定並立即重新啟動防火牆(&V)"

#. TRANSLATORS: part of help text - push button label, NO SHORTCUT!!!
#: src/include/firewall/dialogs.rb:119
msgid "Start Firewall Now"
msgstr "立即啟動防火牆"

#. TRANSLATORS: part of help text - push button label, NO SHORTCUT!!!
#: src/include/firewall/dialogs.rb:121
msgid "Stop Firewall Now"
msgstr "立即停止防火牆"

#. TRANSLATORS: part of help text - push button label, NO SHORTCUT!!!
#: src/include/firewall/dialogs.rb:123
msgid "Save Settings and Restart Firewall Now"
msgstr "儲存設定並立即重新啟動防火牆"

#. TRANSLATORS: Part of dialog caption
#: src/include/firewall/dialogs.rb:271
msgid "Firewall Configuration"
msgstr "防火牆組態"

#. TRANSLATORS: part of dialog caption
#. TRANSLATORS: tree menu item
#: src/include/firewall/dialogs.rb:286 src/include/firewall/dialogs.rb:289
msgid "Start-Up"
msgstr "啟動"

#. TRANSLATORS: part of dialog caption
#. TRANSLATORS: tree menu item
#. TRANSLATORS: Summary item label
#. TRANSLATORS: Summary item label
#: src/include/firewall/dialogs.rb:302 src/include/firewall/dialogs.rb:305
#: src/include/firewall/summary.rb:151 src/include/firewall/summary.rb:153
msgid "Interfaces"
msgstr "介面"

#. TRANSLATORS: part of dialog caption
#. TRANSLATORS: tree menu item
#: src/include/firewall/dialogs.rb:313 src/include/firewall/dialogs.rb:316
msgid "Allowed Services"
msgstr "允許的服務"

#. TRANSLATORS: part of dialog caption
#: src/include/firewall/dialogs.rb:331
msgid "Network Masquerading"
msgstr "網路偽裝"

#. TRANSLATORS: tree menu item
#. TRANSLATORS: frame label
#: src/include/firewall/dialogs.rb:334 src/include/firewall/subdialogs.rb:210
msgid "Masquerading"
msgstr "偽裝"

#. TRANSLATORS: part of dialog caption
#. TRANSLATORS: tree menu item
#: src/include/firewall/dialogs.rb:351 src/include/firewall/dialogs.rb:354
msgid "Broadcast"
msgstr "廣播"

#. TRANSLATORS: part of dialog caption
#. TRANSLATORS: tree menu item
#: src/include/firewall/dialogs.rb:379 src/include/firewall/dialogs.rb:382
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:840
msgid "Logging Level"
msgstr "記錄層級"

#. TRANSLATORS: part of dialog caption
#. TRANSLATORS: tree menu item
#. Example:
#. All requests from network 80.44.11.0/24 to UDP port 53 originating on port 53
#. $[ "network" : "80.44.11.0/24", "protocol" : "udp", "dport" : "53",  "sport" : "53" ]
#.
#. Possible keys for parameters are "network", "protocol", "dport" and "sport".
#. Mandatory are "network" and "protocol".
#: src/include/firewall/dialogs.rb:390 src/include/firewall/dialogs.rb:393
#: src/include/firewall/summary.rb:464
msgid "Custom Rules"
msgstr "自訂規則"

#. TRANSLATORS: part of dialog caption
#: src/include/firewall/dialogs.rb:438
msgid "Summary"
msgstr "摘要"

#. TRANSLATORS: Read dialog help
#: src/include/firewall/helps.rb:42
msgid ""
"<p><b><big>Reading Firewall Configuration</big></b>\n"
"<br>Please wait...</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>正在讀取防火牆組態</big></b>\n"
"<br>請稍候...</p>"

#. TRANSLATORS: Write dialog help
#: src/include/firewall/helps.rb:46
msgid ""
"<p><b><big>Saving Firewall Configuration</big></b>\n"
"<br>Please wait...</p>"
msgstr ""
"<p><b><big>正在儲存防火牆組態</big></b>\n"
"<br>請稍候...</p>"

#. TRANSLATORS: Firewall interfaces dialog help
#: src/include/firewall/helps.rb:50
msgid ""
"<p><b><big>Interfaces</big></b>\n"
"<br>Here, assign your network devices into firewall zones\n"
"by selecting the device in the table and clicking <b>Change</b>.</p>\n"
"\n"
"<p>Enter special strings, like <tt>any</tt>, using \n"
"<b>Custom</b>. You can also enter interfaces not yet configured here.\n"
"If you need masquerading, the string <tt>any</tt> is not allowed.</p>\n"
"\n"
"<p>Every network device should be assigned to a firewall zone.\n"
"Network traffic through any unassigned interface is blocked.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>介面</big></b>\n"
"<br>若要在此處指定網路裝置至防火牆區域，\n"
"請選取表格中的裝置並按一下<b>變更</b>。</p>\n"
"\n"
"<p>請輸入特殊字串 (例如 <tt>any</tt>) 至使用\n"
"<b>自訂</b>的外部區域。您也可以輸入尚未在此設定的介面。\n"
"若您需要偽裝，則不允許使用字串 <tt>any</tt>。</p>\n"
"\n"
"<p>每個網路裝置都應該指定至一個防火牆區域。\n"
"將會封鎖通過任何未指定介面的網路流量。</p>\n"

#. Network Manager
#. (NetworkService::IsManaged() ?
#. // TRANSLATORS: Optional help text for Firewall interfaces
#. //              Used only when the network interfaces are handled by the Network Manager tool
#. //              %1 is a string 'any' (by default)
#. //              %2 is a zone name 'External Zone' (by default)
#. sformat(_("<p>You are currently using NetworkManager to control your
#. network interfaces. You should insert a string '%1' into the zone '%2' using
#. <b>Custom</b>. Otherwise your configuration might not work.
#. </p>"), SuSEFirewall::special_all_interface_string, SuSEFirewall::GetZoneFullName(SuSEFirewall::special_all_interface_zone)):""
#. ),
#. TRANSLATORS: Allowed services dialog help 1/2
#: src/include/firewall/helps.rb:75
msgid ""
"<p><b><big>Allowed Services</big></b>\n"
"<br>Specify services or ports that should be accessible from the network.\n"
"Networks are divided into firewall zones.</p>\n"
"\n"
"<p>To allow a service, select the <b>Zone</b> and the\n"
"<b>Service to Allow</b> then press <b>Add</b>.\n"
"To remove an allowed service, select the <b>Zone</b> and the <b>Allowed "
"Service</b> then press <b>Delete</b>.</p>\n"
"\n"
"<p>By deselecting <b>Protect Firewall from Internal Zone</b>, you remove\n"
"protection from the zone. All services and ports in your internal network "
"will\n"
"be unprotected.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>允許的服務</big></b>\n"
"<br>指定可以從網路存取的服務或連接埠。\n"
"網路被分割成數個防火牆區域。</p>\n"
"\n"
"<p>若要允許服務，請選取<b>區域</b>與\n"
"<b>要允許的服務</b>，然後按下<b>新增</b>。\n"
"若要移除允許的服務，請選取<b>區域</b>與<b>允許的服務<b>，然後按<b>移除</b>。</p>\n"
"\n"
"<p>若取消選取<b>從內部區域保護防火牆</b>，則會移除\n"
"此區域的保護。您的內部網路的所有服務與連接埠將不會受到\n"
"保護。</p>\n"

#. TRANSLATORS: Allowed services dialog help 2/2
#: src/include/firewall/helps.rb:89
msgid ""
"<p>Additional settings can be configured using <b>Advanced</b>.\n"
"Entries must be separated by a space. There you can allow TCP, UDP, and RPC "
"ports and\n"
"IP protocols.</p>\n"
"<p>TCP and UDP ports can be entered as port names (<tt>ftp-data</tt>),\n"
"port numbers (<tt>3128</tt>), and port ranges (<tt>8000:8520</tt>).\n"
"RPC ports must be entered as service names (<tt>portmap</tt> or "
"<tt>nlockmgr</tt>).\n"
"Enter IP protocols as the protocol name (<tt>esp</tt>).\n"
"</p>\n"
msgstr ""
"<p>其他設定可以使用<b>「進階」</b>設定。\n"
"項目必須以空格隔開。您可以在其中允許 TCP、UDP、RPC 埠以及\n"
" IP 協定。</p>\n"
" <p>TCP 和 UDP 埠可以輸入為埠名稱 (<tt>ftp-data</tt>)、\n"
"埠號碼 (<tt>3128</tt>) 以及埠範圍 (<tt>8000:8520</tt>)。\n"
" RPC 埠必須輸入為服務名稱 (<tt>portmap</tt> 或 <tt>nlockmgr</tt>)。\n"
" 而 IP 協定則輸入為協定名稱 (<tt>esp</tt>)。\n"
" </p>\n"

#. TRANSLATORS: Base masquerade dialog help
#: src/include/firewall/helps.rb:100
msgid ""
"<p><b><big>Masquerading</big></b>\n"
"<br>Masquerading is a function that hides your internal network behind your "
"firewall and allows\n"
"your internal network to access the external network, such as the Internet, "
"transparently. Requests\n"
"from the external network to the internal one are blocked.\n"
"Select <b>Masquerade Networks</b> to masquerade your networks\n"
"to the external network.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>偽裝</big></b>\n"
"<br>偽裝可以隱藏防火牆後的內部網路，並允許\n"
"內部網路存取外部網路，例如網際網路。會封鎖\n"
"從外部網路至內部網路的要求。\n"
"請選取<b>偽裝網路</b>以偽裝連線至外部網路\n"
"的網路。</p>\n"

#. TRANSLATORS: Redirect-masquerade table dialog help
#: src/include/firewall/helps.rb:109
msgid ""
"<p>\n"
"Although requests from the external network cannot reach your internal "
"network, it is possible to\n"
"transparently redirect any requested ports on your firewall to any internal "
"IP.  \n"
"To add a new redirect rule, press <b>Add</b> and complete the redirect form."
"</p>\n"
"\n"
"<p>To removed any redirect rule, select it in the table and press <b>Delete</"
"b>.</p>\n"
msgstr ""
"<p>\n"
"雖然來自外部網路的要求無法到達內部網路，但是能夠\n"
"將防火牆上任何要求的埠重新導向至任何內部 IP。\n"
"若要新增新的重新導向規則，請按下<b>新增</b>並完成重新導向表格。</p>\n"
"\n"
"<p>若要移除任何重新導向規則，請在表格中選取該規則並按下<b>移除</b>。</p>\n"

#. TRANSLATORS: Simple broadcast configuration dialog help
#: src/include/firewall/helps.rb:118
msgid ""
"<p><b><big>Broadcast Configuration</big></b>\n"
"<br>Broadcast packets are special UDP packets sent to the whole network to "
"find \n"
"neighboring computers or send information to each computer in the network.\n"
"For example, CUPS servers provide information about their printing queues "
"using broadcast packets.</p>\n"
"\n"
"<p>SuSEfirewall2 services selected in allowed interfaces automatically add "
"needed broadcast\n"
"ports here. To remove any or add any others, edit lists of space-separated "
"ports for\n"
"particular zones.</p>\n"
"\n"
"<p>Other dropped broadcast packets are logged. It could be quite a lot of "
"packets in wider networks.\n"
"To suppress logging of these packets, deselect <b>Log Not Accepted Broadcast "
"Packets</b>\n"
"for the desired zones.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>廣播組態</big></b>\n"
"<br>廣播封包是特殊的 UDP 封包，可以傳送至整個網路以尋找\n"
"鄰近的電腦，或傳送資訊至網路上的每台電腦。\n"
"例如，CUPS 伺服器利用廣播封包提供關於他們的列印佇列。</p>\n"
"\n"
"<p>在允許的介面選取SuSEfirewall2 服務會自動在此新增所需的\n"
"廣播埠。若要移除或新增任何其他的廣包封包，請為特定區域編輯以空格分隔的\n"
"清單。</p>\n"
"\n"
"<p>會記錄其他拋棄的廣播封包。在廣大的網路中可能有相當多的封包。\n"
"若不要記錄這些封包，在需要的區域，請取消選取<b>「記錄不接受的廣播封包」</b>\n"
"。</p>\n"

#: src/include/firewall/helps.rb:132
msgid ""
"<p><b><big>Broadcast Reply</big></b><br>\n"
"Firewall usually drops packets that are sent by another machines as their "
"reply\n"
"to broadcast packets sent by your system, e.g., Samba browsing or SLP "
"browsing.</p>\n"
"\n"
"<p>Here you can configure which packets are allowed to pass through the "
"firewall. Use <b>Add</b>\n"
"button to add a new rule. You will have to choose the firewall zone and also "
"choose from\n"
"some already defined services or set your rule completely manually.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>廣播回應</big></b><br>\n"
"防火牆通常丟棄由其他機器傳送的封包來作為回應\n"
"您系統傳送的廣播封包，例如 Samba 瀏覽或 SLP 瀏覽。</p>\n"
"\n"
"<p>在此您可以設定哪些封包允許穿過防火牆。使用<b>新增</b>\n"
"按鈕來加入一個新的規則。您必須選擇防火牆區域，以及選擇一個已定義的服務\n"
"或完全手動設定您的規則。</p>\n"

#. TRANSLATORS: Base IPsec configuration dialog help
#: src/include/firewall/helps.rb:142
msgid ""
"<p><b><big>IPsec Support</big></b>\n"
"<br>IPsec is an encrypted communication between trusted hosts or networks "
"through untrusted networks, such as\n"
"the Internet. This dialog opens IPsec for an external zone using\n"
"<b>Enabled</b>.</p>\n"
"\n"
"<p><b>Details</b> configures how to handle successfully decrypted\n"
"IPsec packets.  For example, they could be handled as if they were from the "
"internal zone.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>IPsec 支援</big></b>\n"
"<br>IPsec 是在信任的主機或網路之間通過不信任網路 (例如網際網路) 的一種加密的"
"通訊\n"
"方式。此對話方塊會開啟使用\n"
"<b>「已啟用」</b>的外部區域 IPsec。</p>\n"
"\n"
"<p><b>「詳細資料」</b>會設定如何成功處理解密的\n"
"IPsec 封包。例如，可以將他們視為自內部區域一樣的方式進行處理。</p>\n"

#. TRANSLATORS: Base Logging configuration dialog help
#: src/include/firewall/helps.rb:152
msgid ""
"<p><b><big>Logging Level</big></b>\n"
"<br>This is a base configuration dialog for IP packet logging settings. "
"Here,\n"
"configure logging for incoming connection packets. Outgoing ones are not "
"logged at all.</p>\n"
"\n"
"<p>There are two groups of logged IP packets: <b>Accepted Packets</b> and "
"<b>Not Accepted Packets</b>.\n"
"You can choose from three levels of logging for each group: <b>Log All</b> "
"for logging every\n"
"packet, <b>Log Only Critical</b> for logging only interesting ones, or <b>Do "
"Not Log Any</b>\n"
"for no logging. You should log at least critical accepted packets.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>記錄層級</big></b>\n"
"<br>這是 IP 封裝記錄設定的基礎組態對話方塊。在此，\n"
"可以為內送的連線封包設定記錄。完全不記錄外送的連線封包。</p>\n"
" \n"
" <p>有兩種群組的記錄 IP 封包：<b>接受的封包</b>與<b>不接受的封包</b>。\n"
" 您可以為每個群組選擇三種記錄層級之一：<b>記錄所有</b>將記錄每個\n"
"封包，<b>只記錄關鍵</b>將記錄有興趣的封包，<b>完全不記錄</b>將\n"
"不記錄封包。您至少應該記錄關鍵的接受封包。</p>\n"

#. TRANSLATORS: Base Summary dialog help
#: src/include/firewall/helps.rb:163
msgid ""
"<p><b><big>Summary</big></b>\n"
"<br>Here, find a summary of your configuration settings.\n"
"This summary is divided into general configuration and parts for each "
"firewall zone.\n"
"Every existing zone is summarized here.</p>\n"
"\n"
"<p><b>Firewall Starting</b> shows whether the firewall is started in the\n"
"<b>boot process</b> or only <b>manually</b>.</p>\n"
"\n"
"<p>Firewall zones must have a network interface assigned to list the "
"following items in the summary:</p>\n"
"\n"
"<p><b>Interfaces</b>: All interfaces are listed using their configuration "
"name and device name.</p>\n"
"\n"
"<p><b>Open Services, Ports, and Protocols</b>: This lists all allowed "
"network services, additional\n"
"TCP (Transmission Control Protocol), UDP (User Datagram Protocol), and RPC "
"(Remote Procedure Call)\n"
"ports, and IP (Internet Protocol) protocols.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>摘要</big></b>\n"
"<br>在此提供組態設定的摘要。\n"
"此摘要分成一般組態部分與每個防火牆區域部分。\n"
"在此會摘要每個現有的區域。</p>\n"
"\n"
"<p><b>防火牆啟動</b>會顯示防火牆是在\n"
"<b>開機程序</b>中啟動，還是僅<b>手動</b>啟動。</p>\n"
"\n"
"<p>防火牆區域必須有指定的網路介面，以列示摘要中的下列項目：</p>\n"
"\n"
"<p><b>介面</b>：所有的介面皆以其組態名稱與裝置名稱來列示。</p>\n"
"\n"
"<p><b>開啟服務、埠與協定</b>：會列示所有已允許的網路服務、其他的\n"
"TCP (傳輸控制協定)、UDP (使用者 Datagram 協定)、與 RPC (遠端程序呼叫)\n"
"埠與 IP (網際網路協定) 協定。</p>\n"

#. TRANSLATORS: Additional Services dialog help 1/6
#: src/include/firewall/helps.rb:181
msgid ""
"<p>Here, enter additional\n"
"ports or protocols to enable in the firewall zone.</p>"
msgstr ""
"<p>在此，輸入要在防火牆區域中啟用的\n"
"其他連接埠或通訊協定。</p>"

#. TRANSLATORS: Additional Services dialog help 2/6
#. please, do not modify examples
#: src/include/firewall/helps.rb:186
msgid ""
"<p><b>TCP Ports</b> and <b>UDP Ports</b> can be entered as\n"
"a list of port numbers, port names, or port ranges separated by spaces,\n"
"such as <tt>22</tt>, <tt>http</tt>, or <tt>137:139</tt>.</p>"
msgstr ""
"<p>若要輸入 <b>TCP 埠</b>和 <b>UDP 埠</b>，可輸入以空白分隔的\n"
"埠號碼、埠名稱或埠範圍等清單，\n"
"例如 <tt>22</tt>、<tt>http</tt> 或 <tt>137:139</tt>。</p>"

#. TRANSLATORS: Additional Services dialog help 3/6
#. please, do not modify examples
#: src/include/firewall/helps.rb:193
msgid ""
"<p><b>RPC Ports</b> is a list of RPC services, such as\n"
"<tt>nlockmgr</tt>, <tt>ypbind</tt>, or <tt>portmap</tt>, separated by spaces."
"</p>"
msgstr ""
"<p><b>RPC 埠</b>是 RPC 服務的清單，例如 \n"
"<tt>nlockmgr</tt>、<tt>ypbind</tt> 或 <tt>portmap</tt>，以空白分隔。</p>"

#. TRANSLATORS: Additional Services dialog help 4/6
#. please, do not modify examples
#: src/include/firewall/helps.rb:198
msgid ""
"<p><b>IP Protocols</b> is a list of protocols, such as\n"
"<tt>esp</tt>, <tt>smp</tt>, or <tt>chaos</tt>, separated by spaces.\n"
"Find the current list of protocols at\n"
"http://www.iana.org/assignments/protocol-numbers.</p>"
msgstr ""
"<p><b>IP 通訊協定</b>是通訊協定清單，例如\n"
"<tt>esp</tt>、<tt>smp</tt> 或 <tt>chaos</tt>，以空白分隔。\n"
"如需目前通訊協定的清單，請至\n"
"http://www.iana.org/assignments/protocol-numbers。</p>"

#. TRANSLATORS: Additional Services dialog help 5/6
#. please, do not modify examples
#: src/include/firewall/helps.rb:206
msgid ""
"<p>The <b>Port Range</b> consists of two colon-separated numbers that "
"represent\n"
"all numbers inside the range including the numbers themselves.\n"
"The first port number must be lower than the second one,\n"
"for example, <tt>200:215</tt>.</p>"
msgstr ""
"<p><b>埠範圍</b>是兩個中間以冒號分隔的數字，\n"
"來代表該範圍內的所有數字，包括數字本身。\n"
"第一個埠號碼必須小於第二個埠號碼，\n"
"例如 <tt>200:215</tt>。</p>"

#. TRANSLATORS: Additional Services dialog help 6/6
#: src/include/firewall/helps.rb:213
msgid ""
"<p>The <b>Port Name</b> is a name assigned to a port number by the IANA\n"
"organization. One port number can have multiple port names assigned. Find\n"
"the assignment currently in use in the <tt>/etc/services</tt> file.</p>"
msgstr ""
"<p><b>埠名稱</b>是由 IANA 組織指派給埠號碼的名稱。\n"
"一個埠號碼可以指派有多個埠名稱。\n"
"如需目前使用中的指派名稱，請參閱 <tt>/etc/services</tt> 檔案。</p>"

#. TRANSLATORS: help for Installation Proposal Dialog
#: src/include/firewall/helps.rb:219
msgid ""
"<p><b><big>Firewall</big></b><br />\n"
"A firewall is a defensive mechanism that protects your computer from network "
"attacks.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>防火牆</big></b><br />\n"
"防火牆是一種防護機制，能保護您的電腦免於來自網路的攻擊。</p>\n"

#. TRANSLATORS: general help for Custom Rules 1/5
#: src/include/firewall/helps.rb:223
msgid ""
"<p><b><big>Custom Rules</big></b><br>\n"
"Set special firewall rules that allow new connections\n"
"matching these rules.</p>\n"
msgstr ""
"<p><b><big>自訂規則</big></b><br>\n"
"您可以在這裡設定特殊的防火牆規則，讓符合這些規則的連線\n"
"允許通過。</p>\n"

#. TRANSLATORS: general help for Custom Rules 2/5
#. TRANSLATORS: help for Custom Rules - Adding new rule 1/4
#: src/include/firewall/helps.rb:229 src/include/firewall/helps.rb:256
msgid ""
"<p><b>Source Network</b><br>\n"
"Network or IP address where the connection comes from,\n"
"e.g., <tt>192.168.0.1</tt> or <tt>192.168.0.0/255.255.255.0</tt>\n"
"or <tt>192.168.0.0/24</tt> or <tt>0/0</tt> (which means <tt>all</tt>).</p>\n"
msgstr ""
"<p><b>來源網路</b><br>\n"
"連接來源的網路或 IP 位址，\n"
"例如，<tt>192.168.0.1</tt> 或 <tt>192.168.0.0/255.255.255.0</tt>\n"
"或 <tt>192.168.0.0/24</tt> 或 <tt>0/0</tt> (這表示 <tt>全部</tt>)。</p>\n"

#. TRANSLATORS: general help for Custom Rules 3/5
#. TRANSLATORS: help for Custom Rules - Adding new rule 2/4
#: src/include/firewall/helps.rb:236 src/include/firewall/helps.rb:263
msgid ""
"<p><b>Protocol</b><br>\n"
"Protocol used by that packet. Special protocol <tt>RPC</tt> is used for\n"
"RPC services.</p>"
msgstr ""
"<p><b>通訊協定</b><br>\n"
"該封包所使用的通訊協定。特殊協定 <tt>RPC</tt> 用於\n"
"RPC 服務。</p>"

#. TRANSLATORS: general help for Custom Rules 4/5
#. TRANSLATORS: help for Custom Rules - Adding new rule 3/4
#: src/include/firewall/helps.rb:242 src/include/firewall/helps.rb:269
msgid ""
"<p><b>Destination Port</b><br>\n"
"Port name, port number or range of ports that are allowed to be\n"
"accessed, e.g., <tt>smtp</tt> or <tt>25</tt> or <tt>100:110</tt>.\n"
"In case of <tt>RPC</tt> protocol, use the RPC service name.\n"
"This entry is optional.</p>"
msgstr ""
"<p><b>目的地埠</b><br>\n"
"允許存取的埠名稱、埠號或埠範圍，\n"
"例如 <tt>smtp</tt> 或 <tt>25</tt> 或 <tt>100:110</tt>。\n"
"對於 <tt>RPC</tt> 協定，請使用 RPC 服務名稱。\n"
"此項目為可選項目。</p>"

#. TRANSLATORS: general help for Custom Rules 5/5
#. TRANSLATORS: help for Custom Rules - Adding new rule 4/4
#: src/include/firewall/helps.rb:250 src/include/firewall/helps.rb:277
msgid ""
"<p><b>Source Port</b><br>\n"
"Port name, port number or range of ports where the packet\n"
"originates from. This entry is optional.</p>"
msgstr ""
"<p><b>來源埠</b><br>\n"
"封包來源的埠名稱、埠號或\n"
"埠範圍。此項目為可選項目。</p>"

#: src/include/firewall/helps.rb:289
msgid "FIXME: Help for '%1' is missing!"
msgstr "需要修正：缺少「%1」說明！"

#. TRANSLATORS: Frame label
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:87
msgid "Firewall Interfaces"
msgstr "防火牆介面"

#. TRANSLATORS: table header item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:95
msgid "Device"
msgstr "裝置"

#. TRANSLATORS: table header item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:97
msgid "Interface or String"
msgstr "介面或字串"

#. TRANSLATORS: table header item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:99
msgid "Configured In"
msgstr "設定在"

#. TRANSLATORS: push button
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:108
msgid "&Change..."
msgstr "變更(&C)..."

#. TRANSLATORS: push button
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:114
msgid "C&ustom..."
msgstr "自訂(&U)..."

#. TRANSLATORS: frame label
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:128
msgid "Zone for Network Interface"
msgstr "網路介面的區域"

#. TRANSLATORS: select box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:140
msgid "&Interface Zone"
msgstr "介面區域(&I)"

#. TRANSLATORS: frame label
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:182
msgid "Additional Interface Settings for Zones"
msgstr "區域的其他介面設定"

#. TRANSLATORS: check box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:224
msgid "&Masquerade Networks"
msgstr "偽裝網路(&M)"

#. TRANSLATORS: combo box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:267
msgid "All&owed Services for Selected Zone"
msgstr "在選取區域允許的服務(&O)"

#. items handled by replacepoint
#. TRANSLATORS: combo box
#. TRANSLATORS: select box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:280
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:885
msgid "&Service to Allow"
msgstr "要允許的服務(&S)"

#. TRANSLATORS: table header item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:288
msgid "Allowed Service"
msgstr "允許的服務"

#. TRANSLATORS: table header item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:290
msgid "Description"
msgstr "描述"

#. TRANSLATORS: check box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:300
msgid "&Protect Firewall from Internal Zone"
msgstr "從內部區域保護防火牆(&P)"

#. TRANSLATORS: push button
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:322
msgid "A&dvanced..."
msgstr "進階(&D)..."

#. TRANSLATORS: combo box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:339
msgid "Expert Rules Services for Selected Zone"
msgstr "所選區域的進階規則服務"

#. TRANSLATORS: table header item
#. TRANSLATORS: table header item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:349
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:509
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1056
msgid "Source Network"
msgstr "來源網路"

#. TRANSLATORS: table header item
#. TRANSLATORS: table header item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:351
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:511
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1057
msgid "Protocol"
msgstr "協定"

#. TRANSLATORS: table header item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:353
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1058
msgid "Destination Port"
msgstr "目的地埠"

#. TRANSLATORS: table header item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:355
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1059
msgid "Source Port"
msgstr "來源埠"

#. TRANSLATORS: frame label
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:386
msgid "Additional Allowed Ports"
msgstr "其他允許的埠"

#. TRANSLATORS: label, %1 is a zone name like "External Zone"
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:392
msgid "Settings for Zone: %1"
msgstr "區域的設定：%1"

#. TRANSLATORS: text entry
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:395
msgid "&TCP Ports"
msgstr "TCP 埠(&T)"

#. TRANSLATORS: text entry
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:397
msgid "&UDP Ports"
msgstr "UDP 埠(&U)"

#. TRANSLATORS: text entry
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:399
msgid "&RPC Ports"
msgstr "RPC 埠(&R)"

#. TRANSLATORS: text entry
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:404
msgid "&IP Protocols"
msgstr "IP 協定(&I)"

#. TRANSLATORS: frame label
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:503
msgid "Redirect Requests to Masqueraded IP"
msgstr "將要求重新導向偽裝 IP"

#. TRANSLATORS: table header item, Req. == Requested
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:513
msgid "Req. IP"
msgstr "要求 IP"

#. TRANSLATORS: table header item, Req. == Requested
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:515
msgid "Req. Port"
msgstr "要求埠"

#. TRANSLATORS: table header item, Redir. == Redirect
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:518
msgid "Redir. to IP"
msgstr "重新導向 IP"

#. TRANSLATORS: table header item, Redir. == Redirect
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:520
msgid "Redir. to Port"
msgstr "重新導向埠"

#. TRANSLATORS: frame label
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:546
msgid "Add Masqueraded Redirect Rule"
msgstr "新增偽裝的重新導向規則"

#. TRANSLATORS: section title in popup window
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:550
msgid "Redirect Matching Rule:"
msgstr "重新導向相符的規則："

#. TRANSLATORS: editable select box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:557
msgid "&Source Network"
msgstr "來源網路(&S)"

#. TRANSLATORS: text entry
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:564
msgid "Re&quested IP (Optional)"
msgstr "要求的 IP (選擇性)(&Q)"

#. TRANSLATORS: select box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:573
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1092
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:2003
msgid "&Protocol"
msgstr "通訊協定(&P)"

#. TRANSLATORS: text entry
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:580
msgid "R&equested Port"
msgstr "要求的埠(&E)"

#. TRANSLATORS: section title in popup window
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:586
msgid "Redirection:"
msgstr "重新導向："

#. TRANSLATORS: text entry
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:592
msgid "Re&direct to Masqueraded IP"
msgstr "重新導向偽裝 IP(&D)"

#. TRANSLATORS: text entry
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:599
msgid "&Redirect to Port (Optional)"
msgstr "重新導向連接埠 (選擇性)(&R)"

#. TRANSLATORS: select box item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:831
msgid "Log All"
msgstr "記錄所有"

#. TRANSLATORS: select box item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:833
msgid "Log Only Critical"
msgstr "只記錄關鍵"

#. TRANSLATORS: select box item
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:835
msgid "Do Not Log Any"
msgstr "完全不記錄"

#. TRANSLATORS: select box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:846
msgid "&Logging Accepted Packets"
msgstr "記錄接受的封包(&L)"

#. TRANSLATORS: select box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:854
msgid "L&ogging Not Accepted Packets"
msgstr "記錄不接受的封包(&O)"

#. Only for Expert configuration
#.
#. term BroadcastConfigurationExpert () {
#. term dialog = `Frame (
#. _("Broadcast Configuration"),
#. `VBox (
#. `RadioButtonGroup (`id("broadcast_configuration"),
#. `VBox (
#. `Left ( `RadioButton (`id("drop_incoming"), _("Drop Incoming Broadcast")) ),
#. `Left( `RadioButton (`id("allow_incoming"), _("Allow Incoming Broadcast")) )
#. )
#. ),
#. `HBox (
#. `HWeight( 4,
#. `Empty()
#. ),
#. `HWeight( 50,
#. `MultiSelectionBox (`id("accept_broadcast_packets"),
#. _("Firewall Zones Allowing Broadcast Packets"),
#. GetZonesListedItems()
#. )
#. )
#. ),
#. `Left (
#. `CheckBox (`id("dropped_packets"), _("Log Not Accepted Broadcast Packets"))
#. )
#. )
#. );
#.
#. return dialog;
#. }
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:899
msgid "Broadcast Configuration"
msgstr "廣播組態"

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:908
msgid "Accepting the Broadcast Reply"
msgstr "接受廣播回應"

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:911
msgid "Zone"
msgstr "區域"

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:911
msgid "Service"
msgstr "服務"

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:911
msgid "Accepted from Network"
msgstr "接受自網路"

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:916
msgid "&Add..."
msgstr "新增(&A)..."

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:917
msgid "&Delete"
msgstr "刪除(&D)"

#. Only for Expert configuration
#.
#. term HierarchicalTokenBucket () {
#. term dialog = `Frame (
#. _("Hierarchical Token Bucket"),
#. `VBox (
#. `Left ( `Label (_("Adjust upstream limit for selected interface")) ),
#. `HBox (
#. `HWeight ( 3,
#. `ComboBox (`id("htb_interface"), _("Interface"), [
#. // FIXME: fake items
#. `item(`id(1), "RTL-8139 / eth-aa-bb-cc-dd-ee"),
#. `item(`id(1), "Askey 815C / modem0")
#. ])
#. ),
#. `HWeight ( 1,
#. `InputField (`id("htb_unit"), `opt(`hsquash), _("kbit/sec."))
#. )
#. )
#. )
#. );
#.
#. return dialog;
#. }
#. Only for Expert configuration
#.
#. term AdvancedSecuritySettings () {
#. term dialog = `Frame (
#. _("Advanced Security Settings"),
#. `VBox (
#. `Left( `ComboBox (`id("disallowed_packets"), _("Disallowed Packets"), [
#. `item(`id("drop"), _("Drop")),
#. `item(`id("drop"), _("Reject"))
#. ])),
#. `Left ( `CheckBox (`id("block_new_connections"), _("Block New Connections from This Host")) ),
#. `Left ( `CheckBox (`id("allow_ping"), _("Allow to Ping This Host")) ),
#. `Left ( `CheckBox (`id("allow_traceroute"), _("Allow Traceroute through This Host")) )
#. )
#. );
#.
#. return dialog;
#. }
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:971
msgid "IPsec Support"
msgstr "IPsec 支援"

#. TRANSLATORS: check box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:974
msgid "&Enabled"
msgstr "已啟用(&E)"

#. TRANSLATORS: push button
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:977
msgid "&Details..."
msgstr "詳細資訊(&D)..."

#. TRANSLATORS: select box item, trust IPsec packet the same as the origin of the packet
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:990
msgid "Same Zone as Original Source Network"
msgstr "與原始來源網路相同的區域"

#. TRANSLATORS: frame label
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:996
msgid "IPsec Zone"
msgstr "IPsec 區域"

#. TRANSLATORS: select box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1003
msgid "&Trust IPsec As"
msgstr "信任 IPsec 為(&T)"

#. Only for Expert configuration
#.
#. term IPv6Support () {
#. term dialog = `Frame (
#. _("IPv6 Support"),
#. `VBox (
#. `Label ("H I C   S U N T   L E O N E S")
#. )
#. );
#.
#. return dialog;
#. }
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1041
msgid "Custom Allowed Rules"
msgstr "自訂允許的規則"

#. TRANSLATORS: combo box
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1048
msgid "Firewall &Zone"
msgstr "防火牆區域(&Z)"

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1060
msgid "Options"
msgstr "選項"

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1082
msgid "Add New Allowing Rule"
msgstr "新增允許的規則"

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1087
msgid "Source &Network"
msgstr "來源網路(&N)"

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1106
msgid "&Destination Port (Optional)"
msgstr "目的地埠 (選擇性)(&D)"

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1111
msgid "&Source Port (Optional)"
msgstr "來源埠 (選擇性)(&S)"

#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1116
msgid "Additional &Options (Optional)"
msgstr "其他選項 (選擇性)(&O)"

#. TRANSLATORS: informative label in dialog
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1144
msgid "Creating summary..."
msgstr "正在建立摘要..."

#. TRANSLATORS: check box in summary dialog
#: src/include/firewall/subdialogs.rb:1147
msgid "&Show Details"
msgstr "顯示詳細資料(&S)"

#. TRANSLATORS: Summary item label
#: src/include/firewall/summary.rb:53
msgid "TCP Ports"
msgstr "TCP 埠"

#. TRANSLATORS: Summary item label
#: src/include/firewall/summary.rb:55
msgid "UDP Ports"
msgstr "UDP 埠"

#. TRANSLATORS: Summary item label
#: src/include/firewall/summary.rb:57
msgid "RPC Services"
msgstr "RPC 服務"

#. TRANSLATORS: Summary item label
#: src/include/firewall/summary.rb:59
msgid "IP Protocols"
msgstr "IP 協定"

#. TRANSLATORS: Summary item label
#: src/include/firewall/summary.rb:61
msgid "Broadcast Ports"
msgstr "廣播埠"

#. (NetworkService::IsManaged() ?
#. // TRANSLATORS: an informative text, text presented in HTML - newlines are not needed
#. _("All network interfaces handled by NetworkManager and all other unassigned interfaces will be assigned to this zone.")
#. :
#. TRANSLATORS: an informative text, text presented in HTML - newlines are not needed
#: src/include/firewall/summary.rb:107
msgid "Any unassigned interface will be assigned to this zone."
msgstr "任何未指定的介面將會被指定至此區域。"

#. TRANSLATORS: informative text
#: src/include/firewall/summary.rb:114
msgid "Currently supported only in external zone."
msgstr "目前只在外部區域支援。"

#. TRANSLATORS: informative text
#: src/include/firewall/summary.rb:121
msgid "Unknown network interface."
msgstr "未知的網路介面。"

#. TRANSLATORS: informative text
#: src/include/firewall/summary.rb:198
msgid "No interfaces assigned to this zone."
msgstr "沒有指定至此區域的介面。"

#. TRANSLATORS: CommandLine summary header
#. TRANSLATORS: UI summary header
#: src/include/firewall/summary.rb:349 src/include/firewall/summary.rb:351
msgid "Open Services, Ports, and Protocols"
msgstr "開啟服務、埠與協定"

#. TRANSLATORS: informative text
#: src/include/firewall/summary.rb:362
msgid "Internal zone is unprotected.  All ports are open."
msgstr "內部區域未受到保護。所有的埠都開啟。"

#. TRANSLATORS: informative text
#: src/include/firewall/summary.rb:431
msgid "Zone has no open ports."
msgstr "區域沒有開啟的埠。"

#: src/include/firewall/summary.rb:473
msgid "%1 custom rules are defined"
msgstr "已定義 %1 條自訂規則"

#: src/include/firewall/summary.rb:486
msgid ""
"Network: <i>%1</i>, Protocol: <i>%2</i>, Destination port: <i>%3</i>, Source "
"port: <i>%4</i>, Options: <i>%5</i>"
msgstr "網路：<i>%1</i>，通訊協定：<i>%2</i>，目的埠：<i>%3</i>，來源埠：<i>%4</i>，選項︰<i>%5</i>"

#: src/include/firewall/summary.rb:489 src/include/firewall/summary.rb:492
#: src/include/firewall/summary.rb:499 src/include/firewall/summary.rb:504
msgid "All"
msgstr "全部"

#: src/include/firewall/summary.rb:507
msgid "None"
msgstr "無"

#. TRANSLATORS: CommandLine Summary header
#. TRANSLATORS: UI Summary header
#: src/include/firewall/summary.rb:547 src/include/firewall/summary.rb:549
msgid "Firewall Starting"
msgstr "防火牆啟動"

#. TRANSLATORS: Summary text item
#: src/include/firewall/summary.rb:563
msgid "<b>Enable</b> firewall automatic starting"
msgstr "<b>啟用</b>防火牆自動啟動"

#. TRANSLATORS: Summary text item
#: src/include/firewall/summary.rb:575
msgid "<b>Disable</b> firewall automatic starting"
msgstr "<b>停用</b>防火牆自動啟動"

#. TRANSLATORS: Summary text item
#: src/include/firewall/summary.rb:592
msgid "Firewall starts after the configuration has been written"
msgstr "寫入組態後啟動防火牆"

#. TRANSLATORS: Summary text item
#: src/include/firewall/summary.rb:605
msgid "Firewall <b>starts</b> after the configuration has been written"
msgstr "寫入組態後<b>啟動</b>防火牆"

#. TRANSLATORS: Summary text item
#: src/include/firewall/summary.rb:622
msgid ""
"Firewall <b>will be stopped</b> after the configuration has been written"
msgstr "寫入組態後<b>將停止</b>防火牆"

#. TRANSLATORS: Summary text item
#: src/include/firewall/summary.rb:637
msgid "Firewall will not start after the configuration has been written"
msgstr "寫入組態後將不會啟動防火牆"

#. TRANSLATORS: Summary text item
#. TRANSLATORS: Summary text item
#: src/include/firewall/summary.rb:659 src/include/firewall/summary.rb:661
msgid "Unassigned Interfaces"
msgstr "未指定的介面"

#. TRANSLATORS: Warning plain text in summary
#: src/include/firewall/summary.rb:690
msgid "No network traffic is permitted through these interfaces."
msgstr "不允許網路流量通過這些介面。"

#. Function starts Firewall services and sets firewall
#. to be started after exiting YaST
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:136
msgid "Starting firewall..."
msgstr "正在啟動防火牆..."

#. Function stops Firewall services and sets firewall
#. to be stopped after exiting YaST
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:148
msgid "Stopping firewall..."
msgstr "正在停止防火牆..."

#. TRANSLATORS: action which failed, used later
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:161
msgid "The firewall could not be stopped."
msgstr "無法停止防火牆。"

#. TRANSLATORS: action which failed, used later
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:164
msgid "The firewall could not be started."
msgstr "無法啟動防火牆。"

#. TRANSLATORS: %s is action that failed
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:169
msgid ""
"%s\n"
"Please verify your system and try again."
msgstr ""
"%s\n"
"請驗證您的系統並重試。"

#. TRANSLATORS: table item, connected with firewall zone of interface
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:205
msgid "No zone assigned"
msgstr "沒有指定的區域"

#. TRANSLATORS: table item, "User defined string" instead of Device_name
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:245
msgid "Custom string"
msgstr "自訂字串"

#. interface could be unassigned
#. TRANSLATORAS: selection box item, connected with firewall zone of interface
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:309
msgid "No Zone Assigned"
msgstr "沒有指定的區域"

#. TRANSLATORS: error message, %1 stands for the port number
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:508
msgid "Port number %1 is invalid."
msgstr "埠編號 %1 無效。"

#. TRANSLATORS: error message, %1 stands for the port number,
#. %2 stands for, e.g., port range, where the wrong port definition %1 was found
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:513
msgid "Port number %1 in definition %2 is invalid."
msgstr "定義 %2 中的埠編號 %1 無效。"

#. TRANSLATORS: popup headline
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:521
msgid "Invalid Port Definition"
msgstr "無效的埠定義"

#. TRANSLATORS: popup message, %1 stands for the maximal port number
#. that is possible to use in port-range
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:527
msgid "The port number must be in the interval from 1 to %1 (inclusive)."
msgstr "埠號碼必須在 1 到 %1 (含) 之間。"

#. TRANSLATORS: popup headline
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:605
msgid "Invalid Port Range Definition"
msgstr "無效的埠範圍定義"

#. TRANSLATORS: popup message, %1 is a port-range defined by user
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:608
msgid ""
"Port range %1 is invalid.\n"
"It must be defined as the min_port_number:max_port_number and\n"
"max_port_number must be bigger than min_port_number."
msgstr ""
"埠範圍 %1 無效。\n"
"它必須定義為 min_port_number:max_port_number，而\n"
"max_port_number 必須大於 min_port_number。"

#. TRANSLATORS: popup headline
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:625
msgid "Unknown Port Name"
msgstr "未知的連接埠名稱"

#. TRANSLATORS: popup message, %1 is a port-name
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:628
msgid ""
"Port name %1 is unknown in your current system.\n"
"It probably would not work.\n"
"Really use this port?\n"
msgstr ""
"埠名稱 %1 在您目前的系統中未知。\n"
"埠可能無法正常運作。\n"
"真的要使用此埠嗎？\n"

#. TRANSLATORS: popup headline
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:656
msgid "Invalid Additional Service Definition"
msgstr "無效的其他服務定義"

#. TRANSLATORS: popup message, %1 stands for the wrong settings (might be quite long)
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:659
msgid ""
"It appears that the additional service settings\n"
"%1\n"
"are wrong. Entries should be separated by spaces instead of commas,\n"
"which are not allowed.\n"
"Really use the current settings?"
msgstr ""
"其他服務設定\n"
"%1\n"
"似乎錯誤。項目應該以空白分隔，而非逗號，\n"
"這是不允許的。\n"
"確定使用目前設定？"

#. :
#. `Left(`Label("FIXME: missing functionality for expert configuration"))
#. )
#. (!IsThisExpertConfiguration() ?
#. TRANSLATORS: informative label
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1058
msgid ""
"Masquerading needs at least one external interface and one other interface."
msgstr "偽裝至少需要一個外部介面與一個其他介面。"

#. TRANSLATORS: popup message
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1079
msgid "This entry must be completed."
msgstr "必須完成此項目。"

#. TRANSLATORS: popup message, right port definition is two lines below this message
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1103
msgid "Wrong port definition."
msgstr "錯誤的埠定義。"

#. TRANSLATORS: popup error message
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1130
msgid ""
"Wrong port definition.\n"
"No port number found for this port name.\n"
"Use the port number instead of the port name.\n"
msgstr ""
"錯誤的埠定義。\n"
"此埠名稱找不到埠號碼。\n"
"請使用埠號碼而非埠名稱。\n"

#. TRANSLATORS: popup message, right definition is two lines below this message
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1159
msgid "Invalid IP definition."
msgstr "無效的 IP 定義。"

#. TRANSLATORS: check box
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1486
msgid "&Log Not Accepted Broadcast Packets"
msgstr "記錄不接受的廣播封包(&L)"

#. TRANSLATORS: popup question
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1547
msgid ""
"Firewall automatic starting has been disabled\n"
"but firewall is currently running.\n"
"\n"
"Stop the firewall after the new configuration has been written?\n"
msgstr ""
"防火牆自動啟動已設定成停用，\n"
"但防火牆目前正在執行。\n"
"\n"
"您要在新的組態寫入之後停止防火牆嗎？\n"

#. network is mandatory
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1726
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1933
msgid "Invalid network definition '%1'"
msgstr "無效的網路定義 '%1'"

#. destination port is optional
#. source port is optional
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1744
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1775
msgid "Invalid port range '%1'"
msgstr "無效的埠範圍 '%1'"

#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1756
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1787
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1947
msgid "Invalid port name or number '%1'"
msgstr "無效的埠名稱或號碼 '%1'"

#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1850
msgid "All services using UDP"
msgstr "所有服務使用 UDP"

#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1852
msgid "All services using TCP"
msgstr "所有服務使用 TCP"

#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1854
msgid "Samba browsing"
msgstr "Samba 瀏覽"

#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1856
msgid "SLP browsing"
msgstr "SLP 瀏覽"

#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1868
msgid "All networks"
msgstr "所有網路"

#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1870
msgid "Subnet: %1"
msgstr "子網路： %1"

#. hard-coded default
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1975
msgid "&Zone"
msgstr "區域(&Z)"

#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1979
msgid "&Network"
msgstr "網路(&N)"

#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1986
msgid "&Service"
msgstr "服務(&S)"

#: src/include/firewall/uifunctions.rb:1992
msgid "User-defined service"
msgstr "使用者定義服務"

#: src/include/firewall/uifunctions.rb:2017
msgid "Po&rt"
msgstr "埠(&R)"

#. redraw table
#: src/include/firewall/uifunctions.rb:2112
msgid "Select an item to delete."
msgstr "選取要刪除的項目。"

#. TRANSLATORS: firewall-config and firewall-cmd are the names of software utilities,
#. so they should not be translated.
#: src/lib/y2firewall/clients/firewall.rb:46
msgid ""
"YaST currently does not have a module for configuring firewall. Please, "
"either use \"firewall-config\" to configure your firewall via a user "
"interface or \"firewall-cmd\" for the command line."
msgstr ""
"YaST 目前沒有用於設定防火牆的模組。請輸入「firewall-config」透過使用者介面來設定防火牆，或輸入「firewall-cmd」使用指令行。"

#. Dialog for firewall and ssh proposal configuration
#: src/lib/y2firewall/dialogs/proposal.rb:40
msgid "Basic Firewall and SSH Configuration"
msgstr "基本防火牆和 SSH 組態"

#: src/lib/y2firewall/dialogs/proposal.rb:46
msgid "Firewall and SSH service"
msgstr "防火牆和 SSh 服務"

#~ msgid "Your display can't support the 'firewall-config' UI.\n"
#~ msgstr "您的顯示器無法支援「firewall-config」UI。\n"

#~ msgid "Either use the Yast2 command line or the 'firewall-cmd' utility."
#~ msgstr "請使用 Yast2 指令行或「firewall-cmd」公用程式。"

#~ msgid "Firewall configuration"
#~ msgstr "防火牆組態"

#~ msgid "Start-up settings"
#~ msgstr "啟動設定"

#~ msgid "Known firewall zones"
#~ msgstr "已知的防火牆區域"

#~ msgid "Network interfaces configuration"
#~ msgstr "網路介面組態"

#~ msgid "Allowed services, ports, and protocols"
#~ msgstr "允許的服務、埠與協定"

#~ msgid "Broadcast packet settings"
#~ msgstr "廣播封包設定"

#~ msgid "Masquerading settings"
#~ msgstr "偽裝設定"

#~ msgid "Redirect requests to masqueraded IP"
#~ msgstr "將要求重新指向偽裝 IP"

#~ msgid "Logging settings"
#~ msgstr "記錄設定"

#~ msgid "Firewall configuration summary"
#~ msgstr "防火牆組態摘要"

#~ msgid "Enables firewall"
#~ msgstr "啟用防火牆"

#~ msgid "Disables firewall"
#~ msgstr "停用防火牆"

#~ msgid "Show current settings"
#~ msgstr "顯示目前設定"

#~ msgid "Start firewall in the boot process"
#~ msgstr "在開機程序中啟動防火牆"

#~ msgid "Start firewall manually"
#~ msgstr "手動啟動防火牆"

#~ msgid "List configured entries"
#~ msgstr "列出已設定組態的項目"

#~ msgid "Zone short name"
#~ msgstr "區域縮寫"

#~ msgid "Add a new record"
#~ msgstr "新增記錄"

#~ msgid "Remove a record"
#~ msgstr "移除記錄"

#~ msgid "Network interface configuration name"
#~ msgstr "網路介面組態名稱"

#~ msgid "Logging accepted packets (all|crit|none)"
#~ msgstr "記錄接受的封包 (所有|關鍵|無)"

#~ msgid "Logging not accepted packets (all|crit|none)"
#~ msgstr "記錄不接受的封包 (所有|關鍵|無)"

#~ msgid "Logging broadcast packets (yes|no)"
#~ msgstr "記錄廣播封包 (是|否)"

#~ msgid "Set value"
#~ msgstr "設定值"

#~ msgid "Port name or number; comma-separate multiple ports"
#~ msgstr "埠名稱或號碼；以逗號分隔多個埠"

#~ msgid "Known firewall service; comma-separate multiple services"
#~ msgstr "已知的防火牆服務；以逗號分隔多個服務"

#~ msgid "TCP port name or number; comma-separate multiple ports"
#~ msgstr "TCP 埠名稱或號碼；以逗號分隔多個埠"

#~ msgid "UDP port name or number; comma-separate multiple ports"
#~ msgstr "UDP 埠名稱或號碼；以逗號分隔多個埠"

#~ msgid "RPC port name; comma-separate multiple ports"
#~ msgstr "RPC 埠名稱；以逗號分隔多個埠"

#~ msgid "IP protocol name; comma-separate multiple protocols"
#~ msgstr "IP 協定名稱；以逗號分隔多個協定"

#~ msgid "Set zone protection (yes|no)"
#~ msgstr "設定區域保護 (是|否)"

#~ msgid "Detailed information"
#~ msgstr "詳細資訊"

#~ msgid "Enable option"
#~ msgstr "啟用選項"

#~ msgid "Disable option"
#~ msgstr "停用選項"

#~ msgid "Source network, such as 0/0 or 145.12.35.0/255.255.255.0"
#~ msgstr "來源網路，例如 0/0 或 145.12.35.0/255.255.255.0"

#~ msgid "Protocol (tcp|udp)"
#~ msgstr "協定 (tcp|udp)"

#~ msgid "Requested external IP (optional)"
#~ msgstr "要求的外部 IP (選擇性)"

#~ msgid "Requested port name or number"
#~ msgstr "要求的埠名稱或號碼"

#~ msgid "Redirect to internal IP"
#~ msgstr "重新指向內部 IP"

#~ msgid "Redirect to port on internal IP (optional)"
#~ msgstr "重新指向內部 IP 上的埠 (選擇性)"

#~ msgid "Record number"
#~ msgstr "記錄號碼"

#~ msgid "Use port names instead of port numbers"
#~ msgstr "使用埠名稱而非埠號碼"

#~ msgid "Unknown zone %1."
#~ msgstr "未知區域 %1。"

#~ msgid "Parameter %1 must be set."
#~ msgstr "必須設定參數 %1。"

#~ msgid "Listing Known Firewall Zones:"
#~ msgstr "列出已知的防火牆區域："

#~ msgid "Shortcut"
#~ msgstr "捷徑"

#~ msgid "Zone Name"
#~ msgstr "區域名稱"

#~ msgid "Summary:"
#~ msgstr "摘要："

#~ msgid "Only one parameter is allowed."
#~ msgstr "只允許一個參數。"

#~ msgid "Start-Up:"
#~ msgstr "啟動："

#~ msgid "Enabling firewall in the boot process..."
#~ msgstr "正在開機程序中啟用防火牆..."

#~ msgid "Removing firewall from the boot process..."
#~ msgstr "正在從開機程序中移除防火牆..."

#~ msgid "Firewall is enabled in the boot process"
#~ msgstr "已在開機程序中啟用防火牆"

#~ msgid "Firewall needs manual starting"
#~ msgstr "防火牆需要手動啟動"

#~ msgid "Network Interfaces in Firewall Zones:"
#~ msgstr "防火牆區域的網路介面："

#~ msgid "Special firewall string"
#~ msgstr "特殊防火牆字串"

#~ msgid "Interface"
#~ msgstr "介面"

#~ msgid "Device Name"
#~ msgstr "設備名稱"

#~ msgid "Adding special string %1 into zone %2..."
#~ msgstr "正在新增特殊字串 %1 到區域 %2..."

#~ msgid "Adding interface %1 into zone %2..."
#~ msgstr "正在新增介面 %1 到區域 %2..."

#~ msgid "Removing special string %1 from zone %2..."
#~ msgstr "正在移除區域 %2 中的特殊字串 %1..."

#~ msgid "Removing interface %1 from zone %2..."
#~ msgstr "正在移除區域 %2 中的介面 %1..."

#~ msgid "Log all"
#~ msgstr "記錄所有"

#~ msgid "Log only critical"
#~ msgstr "只記錄關鍵"

#~ msgid "Do not log any"
#~ msgstr "完全不記錄"

#~ msgid "Global Logging Settings:"
#~ msgstr "全域記錄設定："

#~ msgid "Rule Type"
#~ msgstr "規則類型"

#~ msgid "Value"
#~ msgstr "值"

#~ msgid "Accepted"
#~ msgstr "接受"

#~ msgid "Not accepted"
#~ msgstr "不接受"

#~ msgid "Logging Broadcast Packets:"
#~ msgstr "記錄廣播封包："

#~ msgid "Logging enabled"
#~ msgstr "記錄已啟用"

#~ msgid "Logging disabled"
#~ msgstr "記錄已停用"

#~ msgid "Short"
#~ msgstr "簡短的"

#~ msgid "Logging Status"
#~ msgstr "記錄狀態"

#~ msgid "Value %1 is not allowed for option %2."
#~ msgstr "值 %1 不允許用於選項 %2。"

#~ msgid "Allowed Broadcast Ports:"
#~ msgstr "允許的廣播埠："

#~ msgid "Port"
#~ msgstr "埠"

#~ msgid "Only one action command is allowed here."
#~ msgstr "在此只允許一個動作指令。"

#~ msgid "Defined Firewall Services:"
#~ msgstr "定義的防火牆服務："

#~ msgid "ID"
#~ msgstr "ID"

#~ msgid "Service Name"
#~ msgstr "服務名稱"

#~ msgid "TCP port"
#~ msgstr "TCP 埠"

#~ msgid "UDP port"
#~ msgstr "UDP 埠"

#~ msgid "RPC port"
#~ msgstr "RPC 埠"

#~ msgid "IP protocol"
#~ msgstr "IP 協定"

#~ msgid "Allowed Services in Zones:"
#~ msgstr "允許的區域服務："

#~ msgid "All services"
#~ msgstr "所有服務"

#~ msgid "Entire zone unprotected"
#~ msgstr "整個區域未受到保護"

#~ msgid "Service ID"
#~ msgstr "服務 ID"

#~ msgid "Additional Allowed Ports:"
#~ msgstr "其他的允許埠："

#~ msgid "All ports"
#~ msgstr "所有埠"

#~ msgid "Allowed Additional IP Protocols in Zones:"
#~ msgstr "區域中允許的其它 IP 協定："

#~ msgid "All IP protocols"
#~ msgstr "所有 IP 協定"

#~ msgid "IP Protocol"
#~ msgstr "IP 協定"

#~ msgid "Unknown service %1."
#~ msgstr "未知服務 %1。"

#~ msgid "Protection can only be set for internal zones."
#~ msgstr "可以只為內部區域設定保護。"

#~ msgid "At least one of %1 must be set."
#~ msgstr "至少必須設定一個 %1。"

#~ msgid "At least one action command from %1 must be set."
#~ msgstr "至少必須設定一個 %1 的動作指令。"

#~ msgid "Redirect Requests to Masqueraded IP:"
#~ msgstr "將要求重新指向偽裝 IP："

#~ msgid "Unknown port name %1."
#~ msgstr "未知的埠名稱 %1。"

#~ msgid "Masquerading Settings:"
#~ msgstr "偽裝設定："

#~ msgid "everywhere"
#~ msgstr "所有位置"

#~ msgid "in the %1 zone"
#~ msgstr "%1 區域中"

#~ msgid "Masquerading is %1 %2"
#~ msgstr "偽裝為 %1 %2"

#~ msgid "enabled"
#~ msgstr "已啟用"

#~ msgid "disabled"
#~ msgstr "已停用"

#~ msgid ""
#~ "Firewall configuration cannot be changed.\n"
#~ "The SuSEfirewall2 package is not installed."
#~ msgstr ""
#~ "防火牆設定無法變更。\n"
#~ "未安裝 SuSEfirewall2 套件。"

#~ msgid "Firewall"
#~ msgstr "防火牆"

#~ msgid "&Firewall"
#~ msgstr "防火牆(&F)"

#~ msgid "Masquerading is %1"
#~ msgstr "偽裝為 %1"

#~ msgid "Re&quested IP"
#~ msgstr "要求的 IP(&Q)"

#~ msgid ""
#~ "Invalid network definition '%1'.\n"
#~ "Network can be defined as an IP or IP with slash and netmask.\n"
#~ "\n"
#~ "For instance: 192.168.0.1\n"
#~ "or 192.168.0.0/20\n"
#~ "or 192.168.0.0/255.255.255.0\n"
#~ "or 0/0"
#~ msgstr ""
#~ "不適用的網路定義 '%1'。\n"
#~ "網路可以用 IP 或 IP/網路遮罩來定義。\n"
#~ "\n"
#~ "例如： 192.168.0.1\n"
#~ "或 192.168.0.0/20\n"
#~ "或 192.168.0.0/255.255.255.0\n"
#~ "或 0/0"
